做法不妥當、不完美 - 高慧然

做法不妥當、不完美 - 高慧然

長沙灣警署當值軍裝警員收到巿民拾獲的、價值42.5萬元淺藍色勞力士手錶之後，偷龍轉鳳，將真錶放進自己的腰包，再從儲物櫃拿出冒牌的黑色錶呈交給證物室，被控盜竊罪。案件在區域法庭續審時，被告上司作供時，指斥被告「做法不妥當」。

哈哈哈，全港應該有很多警察希望遇上這樣一個「寬容的」上司吧？把路不拾遺的巿民交回警局、待人認領的真錶偷走，被控的罪名亦是「盜竊罪」，在上司眼中，下屬卻僅僅是「做法不妥當」？如果警察不知法，無法區分犯法與「做法不妥當」之間的距離，那麼，香港警隊必須解散，重新招聘及培育了。

盜竊價值42.5萬元的手錶是「做法不妥當」，插竹嫁禍示威者則是「做法不完美」，聽在不明真相的人耳中，還以為香港警察都是聖人，在「執法」時要求自己每一個步驟都極盡完美之能事，以耶穌的標準要求自己。

那麼，以警方之律己標準，在病房內集三人之眾，向一個被捆綁在病牀上、無法反抗的老年病人施虐，包括扯頭髮、指壓眼球、攻擊頭部、掌摑面部、尿布塞口、拗頸、拳打腹部、拗手腕、攻擊下體、脫褲羞辱、拔腳毛……一定是做法不妥當、不完美、不合適，兼且不禮貌。需要向受害者斟茶道歉。

支持香港警隊繼續以高標準要求自己。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
走出來；走進去 (蔣芸)

下一則
下一則
如何忘記香港 (楊靜)

警方已向 824「燃點香港·全民覺醒」觀塘遊行集會活動發出不反對通知書

路線為：駿業街遊樂場>駿業街>海濱道>順業街>偉業街>常怡道>宏照道>零碳天地外

詳情將會稍後透過KT tg channel 發放：

「燃點香港·全民覺醒」

五大訴求、缺一不可

智能燈柱、侵犯私穩

日期：24/8/2019
時間：1300集會、1330遊行、1600解散
集會地點：駿業街遊樂場
遊行起點：駿業街遊樂場

公海：

資料發佈：

文宣：